《三國江湖》劉葉飛 . 長篇現代武俠小說 . -序 ( 我們是時代選擇的英雄）P . 1 第1章 (一個大佬的誕生)

劉葉飛 - 電影迷，四年前忽發其想想出一條絕世好橋，誓要寫出一套沒有冷場的故事！於是一支筆、一本簿、一部智能電話、一個失意中年男人、一股傻勁!開始這創作之旅，磨劍四年，今日出鞘！

個人網站：@gmail.com

如果歷史人物在現代生活到底會令社會如何風雲色變！全球首創三國歷史人物勇闖香港江湖！

聲明：本故事純屬虛構，如有雷同實屬巧合。劇情當中會涉及現實中國家，政權和歷史人物。本書作者對此絕對尊重，完全沒有任何貶意之圖。創作純屬劇情需要，敬希望各界明白，不然往往會局限創作。本人對因故事情節引起不快和受影響人仕，抱以萬二分歉意。由於劇情需要，內容會有不雅用語。可能令人反感，未滿18歲人致敬請家長指引。

三國江湖 Isbn : 978-988-78754-9-9

Ｐ.1
＜我們是時代選擇的英雄＞

＜序＞

如果歷史人物在現代生活到底會令社會如何風雲色變！1980年3月22日美國喬治亞州一名國會議員，為一堆巨石陣進行開幕儀式，這將會成為當地民風純樸的艾伯特懸帶來一個新景點。當時有四百位來賓見證，唯獨欠了這巨石陣發起人—白髮紳士。當套著巨石陣的巨型黑膠套升起，現場傳媒和賓客一陣譁然，巨石有四塊和中間一條巨柱，再加頂上蓋著一大石塊。奇怪的是每塊石塊中間，分別有十二種語言和十條守則。就像聖經中的十戒，莫非這是人類的新十戒。

在外四塊八面分別刻上八種現代語言，英語、西班牙語、斯瓦西里語、印地語、希伯來語、阿拉伯語、漢語、俄語。而頂碑刻上已沒有現代人用的文字，十二種文字寫上人類新十誡。如下：

－， 保持人類五億以下與大自然永恆共存
二， 明智地引導生育增進健康與變化
三， 以一種新語言來團結人類
四，用沉著的理性來控制熱情、信仰、傳統及萬物
五，用公正的法律及法庭來保障人民與國家
六，讓所有的國家自活在世界法庭中解決外界的纠紛
七，廢止瑣屑的法律及無用的官員
八，讓私人的權力與社會的義務保持平衡
九，珍視真、善、美及愛尋求於宇宙和諧
十，不要做地球上的毒瘤，給大自然留點餘地

這堆石陣給人驚怕又奇怪的感覺，加上極惹爭議的十條誡條，就如世上又多一個神秘不解之謎。後九條的確是為人類更好的理想主義，但第一條要保持五億人，難道要爆發傳染性的世紀大絕症、大戰爭和自然大災難後，才可令地球重頭來過，現代社會有七十億人呢！

1979年，即開幕的前一年。那州份來了一位白髮紳士，要求石匠以當時用廿多萬美元製造約二十呎高，總重量達二十三萬七千磅的花崗石群，作為理性時代的引導石，足可承受巨型地球災難。而且只要透過石塊洞孔，穿過日光便可計算時間，方向和日曆。石陣似像預言人類有末日的一天，劫後餘生重新建立更好的未來，和新世界秩序，以免人類的錯誤重蹈覆轍。

而傳說這位老人是共世會的代表，該會主張以一個世界，一個政府和優秀人類控制世界。當中所有會員必須能夠影響該國家，甚至世界的權貴和專業人材。據聞很多國家的總統和皇室成員都只是該會的中層會員，會員足以呼風喚雨，莫非他們真的知道人類末日的日子。

有當地人更估計巨石陣其實是地球末日時，讓外星飛船降落之用。

四十年後的2020年冬天夜晚，當時有一個大小和石碑相約的光球，從天上降至石碑頂，停留約一分鐘。突然極速升天，消失無蹤不留痕跡。宇宙之大天外有天，總有人類意想不到的生物或事情發生。

明天早上有兩小孩一男一女來玩，他們是這裏居民的孩子，如常在石柱群捉迷藏，石柱群旁發現多了一塊之前從沒見過，約十呎高長方形全黑色的新石碑。近看在光線反射下，表面有一堆文字，但這些所謂文字是地球上從沒見過，狀似圖形更貼切，亦不屬於石碑所刻的各種語言。

男孩子用手觸及文字平面圖形，感覺到很奇妙的凹凸感覺。石塊忽然變光亮，就像十呎巨型平板電腦著了機一樣，打出World History，最奇怪是字體立體彈出一呎左右，有如實物漂浮起來。用手觸及該字就像摸了一個實體一樣，相當高科技！當時2020年的冬天並不會有此科技。

兩孩子也以為自己大鄉里未曾見識，有人留低了高科技新產品。女孩用手觸摸浮在空中的字體，心想有什麼歷史好看呢？當時World History即時變了很多文字和方格。有中國、羅馬、巴比倫、埃及、俄羅斯、英國、美國等等全球，古今每個國家的歷史，還有文字選擇，原來這神奇巨型版腦非但可以投射，還可以心靈感應。只要觸摸石版，你心想什麼就變什麼出來！當真令孩子又驚又喜！

男孩子很喜歡中國的歷史戰爭，就不如看中國三國時代吧。於是立體投射變出非常真實的人物質感，如電影的古裝人物出現。最奇妙的是！一按掣後，你看的不是巨型板腦的顯示畫像，而是置身其中。後面看到的全是城牆古堡，周圍有策馬穿著古裝的人。但是你又觸不著他們，摸到只是空氣。這到底是什麼科技？還有英語聲音旁述，人物簡介歷史等。

兩孩子也沒有細想，看著不經不覺過了十小時，期間不知怎的？完全不覺肚餓、口渴、疲倦和需要大小二便，自然完全投入置身其中，集中精神看完整整三國朝代始末，過程中很奇怪兩人在觀看的時候全身不能動彈，但又舒暢無比，相當舒適有如身体躺於雲霧中，如痴如醉。完結後最後浮見幾個字，你們打算改變歷史時空嗎？這確實有點怪異，不像正常出現的問題，而且有可能嗎？

女孩說：.「阿當！我哋係咪發緊夢，究竟乜嘢叫改變時空?」

男孩阿當說：「我鬼知咩？改咗至知㗎！」

女孩：［改嚟睇吓！］文字出現確定和不確定，女孩叫確定啦。說罷！當時下午一點，天朗氣清萬里無雲，突然三秒之後天空變成漆黑一片！兩孩子尖叫相擁起來，好驚好驚！雷聲大作更有輕微地震，還好只維持五分鐘，天氣突然又回復正常。兩小口子驚嚇得魂不附體，他們呆了好久，最後手牽手一起離開。

阿當：「夏娃，我哋今日發生嘅怪事，講出去都冇人信，不如就當發場夢算啦！」其實當時兩孩子回到家時過了只不過約十分鍾。那麼如電影般十小時的三國故事，其實也只有一分鐘？難道進入了異度空間嗎？ 而且明天在該處那巨型黑石塊也離奇消失！再也沒有出現！

~前事完~

P.2

第一章 ＜ 一個大佬的誕生＞

普天之下哪一套功夫最強？甚難確定！每一套功夫也有著優點和缺點，最重要是武者本身修為。但擂台上往往諸多規則，局限發揮。所以只有某些功夫，才可以上正式擂台，認受性未夠全面。後來一代宗師李小龍帶來新概念＇綜合格鬥MMA＇不論泰拳、跆拳道、空手道、散打等立技，和可以躺著地打的地面技術，如柔術、摔跤等寢技也統統可以使用不加限制。MMA被公認為最接近實況打鬥的比賽。最盛行的MMA比賽是美國的UFC , 另外日本人亦創辦純立技綜合性格鬥的K1。目的都同是要找出天下第一！

一九九三年第一屆K1賽事舉行，決賽由擊敗過拳王泰臣的杜格美斯。對一位來自香港只有二十一歲，卻贏盡各拳擊格鬥賽。綽號萬人敵的青年，但青年賽前不予人睇好。杜格美斯在世界拳壇響負盛名，能夠擊敗拳王泰臣，縱使當時泰臣正因身體老退和過多夜生活而走下玻。所以在名氣上遠勝該青年。加上第一屆K1GP並沒有平磅限制的無差別級，這對香港青年非常吃虧。

香港萬人敵雖有六呎二吋高重二百磅，已經非常強壯。但對手比他更壯健，杜格美斯有六呎三吋高二百四十磅，因此一開始已經是一埸不公平的比賽。但萬人敵一臉無懼，表情上滿是胸有成竹，他站出來有着一個君臨天下的氣勢！他究竟憑什麼呢？

拳証講解完規則後，比賽傳統通常兩手會互擊拳頭打招呼，但今次杜格美斯卻用拳頭由上而下搥向年青人的拳頭，這是一種看不起對手要侮辱他的動作！

年青人相當火爆就說：「Hey ! Ｈow do you do？ Can I fuxk you！ What 〈柒〉you doing?」

杜反擊：「 What are you talking about ？ Hong Kong Rubbish !」

青年突然徐下拳套並說：「 I ' m not Rubbish. I am designer . 我嗱！」
青年舉起中指做出粗口手勢，相當臭寸。 這時杜格美斯真的火了！這場比賽肯定想打死對手方可罷休！

鐘聲一響，萬眾期待的比賽正式開始，有好戲要上映。青年只擺好架式不為所動，而杜格美斯向前輕揮拳試探，港青用極緩慢拳頭伸向前，有如耍太極般，不是打向前，是將拳頭伸向前。反而杜格美斯唔明對方想點？大為愕然，不其然退後，以防是虛招。杜的一生比賽無數，但從未見過如此怪招，他下一步未知是否用中國的擒拿手，不期然又再後退。

杜的強項只是西洋拳，中國的拳法的確比其他國家功夫更千變萬化，這對杜來說是一個陌生的領域，更令他心緒不安。青年繼續向前伸出拳頭，杜只好繼續退，繼續閃避 ，因而令在場觀眾譏笑起來。杜老羞成怒，知道必需要面對，就向前輕輕做個假動作，雖然騙不了該青年進攻，他依舊不為所動，但就令該青年防守留了一線虛位。

好機會！杜右手向後拉弓打出石破天驚的重拳，這一拳莫說是人類，就算是一頭牛也可以打死！青年看準他膊頭一動，自己向右擺一擺，像踢足球的假動作。當千磅重拳快要擊中時，他突然向左一閃跳起，就避開致命的一擊，而且杜的右邊身體正零防守全賣給該青年。一時間形勢逆轉！青年變得有著極大優勢，大好機會千金一刻！他飛快速度如子彈般跳起踢出右腳，重重擊中杜右邊下顎！

速度之快快得叫人咋舌，這腳足以打破石屎磚牆，打破任何搏擊高手，打破中國東亞病夫印象，打破人生所有困難，打破亞洲人從不在世界擂台爭光困局的一腳！將二百四十磅的杜格美斯踢至飛起直撞至角落，人如臘鴨掛在蠅角，震懾全場！觀眾歡喜若狂青年秒殺對手，令人難以置信！杜已經完全暈死過去，裁判像徵式數完十秒，杜敗陣！

入場人仕雖驚喜萬分，但太快分出勝負相當唔抵睇。杜後來證實下顎骨碎裂需休養一年，青年之前的比賽雖然都能以一個回合便可勝出，但並不會如此秒殺般誇張，而且杜更絕對比他們強得多。原來該青年誘敵秒殺本領，根本一直深藏不露，可見其武術智慧與經驗遠遠超出他的實際年齡。K1GP比賽意義是尋找誰是天下最強？港青做到了！

至於青年在香港除了是一個武術家外，另一身份是香港一個幫會坐館。而該幫會並不是什麼數十童黨之流，而是九龍區四大幫會之首。有着百年歷史過萬會員（洪飛社）的龍頭大佬。如果社團是合法的話，該青年可以打入健力士世界紀錄大全，最年輕社團領導。他兩年前當選時只有十九歲，他的名字叫張飛 ，天下第一張飛！

P.3

第一章 ＜ 一個大佬的誕生＞

中國歷史上有反清復明，當時結合一班勇武之士反清。後來反清失敗，這幫人為了生活開始走偏門。漸漸分裂成各社團，有些流到香港，洪飛社正是其一。紮根於油麻地旺角一帶，有會員一萬人進駐各區，總部設在油麻地果欄。大多會員除了偏門生意外，也希望有些光明正大穩定的正職來維持生計。他們平時大多數從事果欄夜間搬運工作，生果批發生意歸生意，任何違法的的買賣也盡量不會在果欄內進行，以免影響正當生意運作。果欄中幫會人士佔去大半數，也有小數正當人家普通職員。

一九七四年果欄最大批發商老闆張魯，人稱老張在一年前當選了洪飛社坐館。有些人做古惑仔係自己真正喜歡，有些是不想被欺負，而有些為了討生活。而老張就是為了討生活那種，的確他也沒有選擇。老張的爺爺是當初果欄的開荒牛，生意一代傳一代，所以老張自少與黑社會打交道。當然社團中人也不一定要犯法，但畢竟在這九反之地油麻地生存，兄弟多一定免被欺負。

撈偏門要致富就不離黃賭毒，當中禍害市民最深必是毒品。賭與黃係你唔做冇人逼到你，有強姦冇焗賭，但毒品就逼住要食。洪飛社身處油麻地，該區毒品問題最為嚴重。當中有一些毒販被警方追查導致社團正當生意也受連累，大受打擊。於是公司選出不販毒做正行生意為主，而且人緣不錯的老張任新坐館。人緣等於個人品德的直接指數，老張在果欄相當吃得開。
當時參選對手是因販毒而財雄勢大的肥傑，他們兩個因此交惡，因叔父們偏幫老張。一些有販毒的中立派因畀面叔父，票也投給老張令他當選。所以老張對投他一票的販毒會員，稍為收斂便隻眼開隻眼閉，老張係傳統重義氣的江湖人，黄賭生意是靠拳頭打回來，後來認識了當教師的太太生了兒子，人更收心養性變得更低調。今次參選也是無奈接受，而最後也改變不到販毒風氣就更無奈。

這一晚終於出事！肥傑因和九龍城（聯發社）的話事人柴狼，因毒品買賣引起極大爭執，柴狼和門生去果欄要買起肥傑。肥傑不敵且戰且退，混亂中衝入老張辦公室。當時辦公室有張太和老張的兩歲半兒子在吃西瓜，太太被衝入的狂徒嚇至花容失色，急忙抱兒子躲在一旁。老張一腳將來勢洶洶的柴狼踢至飛向牆。柴狼不理三七廿一就舉刀還擊，幸好洪飛會員及時趕到包圍柴狼，其餘手下已被制服。柴狼心念一轉衝向張妻，用刀挾持她以便全身而退。老張鞭長莫及，張妻掙扎期間把兒子推前免他危險。但兒子卻不領情反而想保護媽媽，他手執起切西瓜的西瓜刀，向柴狼頸部一刀插入再拖開！柴狼即時放開張妻，手握喉嚨仍血噴至满地紅。這一刀令這嬰兒從此踏上這條江湖不歸路！他叫張飛，一個還未學懂ABC已經識得劈友的張飛！

P.4
第一章 ＜ 一個大佬的誕生＞

這一刀沒有要了柴狼的命，老張叫了救護車。其後警方逮捕他，最後他因為販毒和嚴重傷人等等罪成立，重判二十年。柴狼也從此頸上多了一個洞，亦有著嚴重後遺症。而肥傑因證據不足當庭釋放，因此柴狼對這小張飛極度憎恨，揚言要出獄後手刃他。而老張太太因受驚而令她心感極大壓力，終於妻子忍不住江湖人難以給予安穩和幸福不辭而別，從此老張和兒子相依為命。 張飛也變得很反叛，老張自己又經常鬱鬱寡歡，人變得沉默。除了公事外，在家中可以三幾天也不說一句話，在晚上靜靜的獨個兒喝酒。後來不太情願下做多一年坐館就退位讓賢，由大熱肥傑當選。至於小張飛由於人生安全問題，必須要有社團背景作靠山。於是三歲的他就被加入了洪飛社，作過象徵式的入會儀式，拜門大佬就是父親老張，他絕對是全球最年輕的社團會員。

張飛這個人自少反叛，愛爭強好勝又體格個人，比同齡小朋友高大強壯。而且很有個性，他要的玩具你不給他，他肯定大吵大鬧，到你要給他時他又不希罕。童年時總愛和父親頂嘴，常給父親說他駁嘴駁舌，但他的小腦袋總想著你又講道理我又講道理，點解我講你就叫我駁嘴，你又何嘗不是駁緊我咀。簡單點講就係人家形勢比你強，就算指鹿為馬又如何，你又奈我如何。養成他由小到大做什麼都要比人強，為啖氣做任何事也肯不斷苦練。加上他本身就有過度活躍症，永遠不能坐定定，因此令他無心向學。

老張除了要洪飛社保護兒子外，也希望他能保護自己，於是從張飛三歲起就帶他學武術。對小張飛而言就如魚得水。記得父親第一次帶他拜師的時候，對方是一名洪拳師傅，循例要他跪地拜師。他竟然說我只會跪我的父母，全場靜默，師傅也落不了台。小張飛眼睛盯著他，那種不屈的眼神連一個國術師傅也不期然看得心裏發毛，眼神流露出要當一位出色武術家的目光，不經意散發著跟其他小孩不一樣的魅力，這小孩子長大後肯定不會是個普通人。

為了打圓場師傅就說：［我哋有個小師兄年齡只係六歲 ，你有本事打得贏佢，我唔使你跪。 ］

好！一開始小張飛就三扒兩撥，推到他騎在他身上猛打，這種純獸性的爛仔交，令他人生第一次單挑就大獲全勝，這局面也令師傅更尷尬。

老張就醒目地說：［仲唔多謝師傅胸襟廣闊，免你下跪之禮。以後聽聽話話，仲唔斟茶畀師傅。］小張飛當然接受。
張飛對武術大感興趣，他學的武術種類也越來越多。當然以他父親的江湖地位關係，免除他下跪之禮。師傅們也對這個極有功夫天份的小孩子盡心教育，令他進步神速。他天生就好鬥，體格和天份也異於常人。年齡相若的住住戰無不勝。入讀小學時已是全校的小霸王，但上中學已鲜有主動撩事鬥非，因為張飛己從各門派中，感受功夫以外的好處。簡單點講就是武德，間接學會做人。

他明白自己比人強，怕會打傷人，不會胡亂出手。其實只有以為自己好勁的人，才無真材實料，經常借故和人嘈交打交來表現自己。他又明白天外有天，自己畢竟是小孩子，人變得謙虛，更為尊師重道。

P.5
第一章 ＜ 一個大佬的誕生＞

而且武術就往往要在眾人面前比試、示範和表演，令他自小見慣大場面，做人有勇氣辦事有信心！加上人的成長過程就必須要運動，武術也是一種強身健體的運動。在香港這法律完善的地方，不易動武，但華人在外國往往遇上劫案或種族歧視等，就大派用場免被欺負保護自己。練功夫本身就是件很刻苦的事，令人習慣辛苦，不怕困難磨練自己，做人自然勇往直前，武術也因而薪火相傳，這些全部不是學校可以學到的。

他八歲那年，泰國拳聖阿披勒收了張飛為徒，綽號旋風腿的阿坡勒此人被尊稱為活著的傳奇。六十年代所向無敵，累積三十戰不敗，無數榮譽敗在他拳腿下的名將不計其數，除了泰拳更是西洋拳的七項冠軍，冠絕今古。他令張飛更上十層樓，長大後的張飛更青出於藍，比師父有過之而無不及！

張飛他此人正能量爆棚，刻苦耐勞。天生反應比人快，力大無窮，武術領悟力極高，是真正骨格精奇練武的好材料。在跟隨阿披勒鍛練的日子，在旁人眼中都不是人類可以做到的訓練，但他只會被視為一個挑戰。就當自己跨過一個高山，你會想看見山後的壯闊風景。但山外有山，天外有天，他總想一一跨過去。甚至乎師傅說可以休息，他自己也會加操。其實師傅明白在他自己的童年時，和張飛相比，他己超越了童年的自己。

當你揮拳踢腿不斷重複又重複，一千次、一萬次、十萬次時。這樣做，你已經成了自然反應，肌肉也像有了記憶，就如你永不會忘記如何走路一樣，走路是不用思考的，那麼出手自然更快。

當對戰時，是先透過觀察對手的輕微動作；例如膊頭移動再作出相應判斷，和制敵的招式。只要你看得比人遠，往往可以後發先至。就如我明要掌摑你又如何？你會去擋和還擊，但我比你快。要贏就要快得超越任何對手！什麼功夫其實不是重點，重點是我要比你快！劍快箭快我最快！天下武功唯快不破！

張飛十二歲那年在廟街，和幾個跟隨他的小玩伴閒逛。一位武術大師陳貴仁在街頭賣藝，陳擅長八掛棍擺下擂台，隨時可以挑戰，他每戰必勝。那晚剛有人又被打倒，陳正問仲有冇人敢與他比武，這時候張飛排眾而出，令旁人大吃一驚！陳以為張頑皮搗亂，正打算打發他走。

張飛說：［陳前輩，晚輩張飛係嚟挑戰你。］

陳貴仁見他這樣認真，就叫張飛挑件兵器。張竟說不必，這一句挑起陳的怒火！好大口氣必要教訓這乳臭未乾的小子。一棍刺去，張避開，再刺幾棍又給張飛擋下。但張的幾個攻勢也同時被陳檔下，觀看的人也為張抹一把汗。此時陳如雷一棍劈下，張横身一閃，機會難得捉着陳手中棍一扯。陳的馬步夠穩，張突然放手一鬆，陳自然失去平衡退了一步，他就趁機跳起一腳踢向陳腹部，人未落地就連消帶打再踢向棍，棍就飛上空中。張飛搶先跳起踏上陳肩膀，已經手執木棍一掃，棍停在陳頸上。

陳呆若木雞，造夢也想不到會敗在一個不知天高地厚的小子上，應該說其實是自己不知天高地厚。

還是張飛去打完場：［多謝陳前輩賜教，得陳師傅承讓。］

陳唯有說：［真係英雄出少年，大開眼界。］此事令張飛在油麻地一帶聲名大噪。最後和他一起的五名玩伴都拜張飛為師，他們分別是陳世飛，洗拿，青白葉，和一對孖生兄弟軟硬擦膠。

往後張一直參加其社團內部的地下拳賽，初時為金錢賺點使用，後期自己當作自我訓練之用。賽制通常五個回合，三分鐘一個回合，倒下和投降就輸，不設點數，除了下陰、頸、眼睛和後腦外不能打，其餘均冇規則可言。基本上所有社團也有地下拳賽，用意皆為練兵、娛賓和賭博用。張飛十二歲時已長得五呎五吋，和他同級的肯定冇得打，只好挑戰二十歲的級別，最後他們也倒在張飛腳下！

後來他升級挑戰二三十歲的擂台格鬥家，張終於有點考驗，但五個回合也未能將這小朋友打倒。由於不計點數，所以只是打和。另外張飛也會代表洪飛和其他社團打友誼賽，每戰必勝！到他十六歲就參加正式的擂台公開比賽，同樣所向無敵。

正常上擂台比賽，拳手需要準備半年。但他不需要，他體能過人話打就打，因為他永遠不費吹灰之力，很快可以摧毀對手。所以張飛由十二歲那年起，平均每一星期打一至兩場拳賽，至最後二十一歲到決戰杜格美斯，他已有五百場經驗未嘗一敗。號稱不敗戰神，而且不敗戰神絕大部分也在第一回合KO對方。

未完